<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Notes on</title><link>https://idea.sanban.me/notes/</link><description>Recent content in Notes on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://idea.sanban.me/notes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://idea.sanban.me/notes/%E4%BA%94%E8%A1%8C%E6%A3%8B/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idea.sanban.me/notes/%E4%BA%94%E8%A1%8C%E6%A3%8B/</guid><description>五行棋，又名金木水火棋，是主要流行于南方地区的双人棋类游戏。在全国各地也有不同变种：鸡毛蒜毫、鸡毛蒜皮、虎豹狮象等。所走的步数和棋盘略有不同。
棋盘 大部分变种的棋盘是9个方格组成的十字，共有12个点位。也有9个方格组成20个点位的十字。 ![[notes/images/五行棋-棋盘.png]]![[notes/images/五行棋-棋盘变种.png]]
规则 大部分变种每方有4颗棋子，分布在离自己最近的方格的四个角或者离自己近的第二条横线上。
双方轮流行动，每轮可以进行以下其中一个行动：
移动一颗棋子到空处。 移动一颗棋子到对方棋子位置并吃掉对方棋子。 移动时以当前位置为第一次，中间可以转弯，不可折返，不可越过棋子。每走一步，依序喊出金木水火土或其它文字。根据规则不同，能走的步数不同。以最多走4步为例：喊金木水火，如果喊出火的时候能走到对方棋子位置就吃掉对方棋子。
双方轮流行动直到一方没有棋子并输掉这局游戏。
变种 棋子数 棋盘 步数 口诀 设计重点 口诀一定要用人声念出来。根据节奏医生的经验，有节奏的念中文还是挺带感的。 注意五行元素的体现。吃子是在火元素上，可以考虑加入爆炸动画，在土元素上，可以加入掩埋动画。</description></item><item><title/><link>https://idea.sanban.me/notes/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%9B%AD%E9%87%8C%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idea.sanban.me/notes/%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%9B%AD%E9%87%8C%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88/</guid><description>动物园里有什么的核心是节奏，配合『咚咚啪啪』的节奏说出动物是游戏上瘾的地方。节奏逐渐加快会增加紧张感，产生兴奋感。但是速度不可能无限加快，一般很快就会出现反应不及时或者有争议的情况，会打断兴奋的过程，还可能有负面情绪积累。
为了产生持续的兴奋感，加入两个机制 重设关键词 设定三个数字作为目标，连续三次分别说出对应字数的词的人达成这个目标。达成目标的人能够重置关键词，从动物园变更为别的关键词。同时也会减慢节奏。 机械判定 由程序自动判定词是不是合格，避免争论的打断，还可以把争论转化成共同吐槽。 为了强化节奏感，做出以下设定 背景要一直有拍手声。 因为线上大家是分开的，并且要打字输入，每个人的回合都会播放『动物园里有什么』和一段单纯的拍手。既增强参与感，又留出足够的时间。 重置关键词之后节奏不会减到一开始最慢的程度，应该有更高的下限。 画面要配合节奏有一定动作 技术设计 前端 界面 居中设计 主要元素从上到下 关键词: 动物园里有什么 目标数字: 不超过4 一个指示图标: 随节奏动作，轮到自己的时候指向下方，不然指向右边 词的记录: 狮子→老虎-&amp;gt;?</description></item><item><title/><link>https://idea.sanban.me/notes/%E8%AF%97%E7%BB%8F/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://idea.sanban.me/notes/%E8%AF%97%E7%BB%8F/</guid><description>设计文档 总纲 本网站的目的是从诗经中找到自己感兴趣的字或者词，用来辅助取名。因此字词的分解和说明是必要的，另外让用户发现和了解自己对字词的兴趣也是重要内容。
页面设计 首页(index) 首页应该提供给没接触过诗经的人一个探索式的入口，同时给已经熟悉此网站的人提供快捷跳转到感兴趣页面的入口。
探索式入口思路：
诗经分为国风、大雅、小雅、颂四卷。国风主题为各地民生民风，大雅为王室歌颂祖先，小雅为士族生活，颂为各朝礼乐。每卷又分为多个章，由地域、朝代等划分。由卷和章作为探索式的入口应该是合适的，用户可以加深对诗经主题的了解，总计30章左右的数量也不会过大。
卷-章 两层筛选 卷分为风、雅、颂 点击每卷之后会展开对应的章选项，隐藏其它选项 点击每卷之后在内容部分应该显示卷的主题说明 点击每章之后会在内容部分显示诗 点击每章之后在内容部分应该显示章的主题说明 快捷式入口思路：</description></item></channel></rss>